彭麗媛到訪劍…東華三院賽馬會松朗安老綜合中心

國家主席習近平與夫人彭麗媛訪港第二天，彭麗媛由特首夫人梁唐青儀陪同下探訪黃竹坑一家老人院，與長者及職員交流，當中彭麗媛跟長者進行互動，一同製作立體花。彭一行人逗留約半小時後離開，只在門口揮手，未有回應記者提問。

彭麗媛約於10時40分到達香港黃竹坑南朗山道東華三院賽馬會松朗安老綜合中心，身穿白色套裝的梁唐青儀先行下車，與其他職員迎接身穿深色套裝配上灰色襟花的彭麗媛。逗留半小時後，彭麗媛在門外跟傳媒揮手，對於傳媒的提問，她只拱手作回應。

原來如此 難怪黃竹坑返工咁多警車